[1]: https://www.tecmint.com/install-a-kubernetes-cluster-on-centos-8/
[2]: https://www.howtoforge.com/tutorial/centos-kubernetes-docker-cluster/
[3]: https://download.docker.com/linux/centos/8/x86_64/stable/Packages/
[4]: https://github.com/flannel-io/flannel
[5]: https://www.weave.works/docs/net/latest/overview/
[6]: https://stackoverflow.com/questions/47845739/configuring-flannel-to-use-a-non-default-interface-in-kubernetes
[7]: http://linuxsoft.cern.ch/centos/8-stream/isos/x86_64/
[8]: https://www.centos.org/
[9]: https://github.com/kubernetes/dashboard/blob/master/docs/user/installation.md/
[10]: https://www.rosehosting.com/blog/how-to-generate-a-self-signed-ssl-certificate-on-linux/
[11]: https://www.tecmint.com/install-nfs-server-on-centos-8/
[15]: https://www.jenkins.io/doc/book/installing/kubernetes/
[51]: https://kubernetes.io/docs/concepts/storage/volumes/
[52]: https://kubernetes.io/docs/concepts/storage/persistent-volumes/
[70]: https://kubernetes.io/docs/tasks/administer-cluster/encrypt-data/
[90]: https://kubernetes.io/docs/tasks/run-application/run-single-instance-stateful-application/



# Kubernetes Demo Umgebung

[//]: #  ()

- [Installation](md/installation/README.md)
    * [OS Installation](md/installation/centos.md)
    * [Clone Worker Node](md/installation/clone.md)
    * [Kubernetes Setup](md/installation/clusterinit.md)
            
[//]: #  ()

- [Dashboard](md/dashboard/README.md)
    * [Zertifikate](md/dashboard/certificate.md)
    * [Dashboard](md/dashboard/dashboard.md)

[//]: #  ()

- [Volumes](md/volumes/README.md)
    * [NFS Server](md/volumes/nfsserver.md)
    * [Persistent Volume](md/volumes/persistent.md)
    * [Persistent Volume Claim](md/volumes/claim.md)

[//]: #  ()

- [Deployment](md/deployment/README.md)
    * [Nginx](md/deployment/nginx.md)
    * [MySQL](md/deployment/mysql.md)
    * [Jenkins](md/deployment/jenkins.md)

[//]: #  ()

- [Secrets](md/secrets/README.md)
    * [Secrets](md/secrets/einleitung.md)

[//]: #  ()

- [k8s Administration](md/administration/README.md)
    * [kubeadm](md/administration/kubeadm.md)
    * [kubectl](md/administration/kubectl.md)

[//]: #  ()

- [further Clarification](md/further_clarification/README.md)
    * [CentOS Network](md/further_clarification/CentOS.md)
    * [VirtualBox Network](md/further_clarification/VirtualBox.md)


# Was ist Kubernetes ?

Kubernetes ist eine portable, erweiterbare Open-Source-Plattform die von Goole entwickelt und im 2014 öffentlich gemacht wurde. 

Die K8s Platform (Abkürzung für Kubernetes) dient zur Verwaltung containerisierter Arbeitslasten und Dienste, die sowohl die deklarative Konfiguration als auch die Automatisierung erleichtert. Der Name kommt von alten Griechischen und bedeutet so viel wie Pilot.

![ContainerEvolution](images/container_evolution.png)

## Wie ist K8s aufgebaut ?

![k8senv](images/k8senv.jpg)

#### Pods
Ein Pod ist eine Kubernetes Abstraktion, die eine Gruppe aus einem oder mehreren Containern und einigen genutzten Ressourcen für diese Container darstellt. Zu diesen Ressourcen gehören:
- Gemeinsam genutzter Speicher (Volumes)
- Networking (Cluster-IP-Adresse)
- Div. Informationen der Container wie Image-Versionen oder bestimmte zu verwendende Ports

#### Nodes
Ein Pod läuft immer auf einem Node. Ein Node ist eine Arbeitermaschiene in Kubernetes und kann entweder eine virtuelle oder eine physische Maschine sein.

Ein Node kann mehrere Pods haben und die Kubernetes übernimmt automatisch die Planung oder demensprechend im Kubernetes Jargon die Dirigierung/Koordination der Pods über die Knoten im Cluster.

Jeder Kubernetes-Knoten läuft mindestens:
- Kubelet: ein Prozess der für die Kommunikation zwischen der Kubernetes-Steuerungsebene und dem Knoten verantwortlich ist und verwaltet die Pods und die Container, die auf einer Maschine ausgeführt werden.
- Eine Containervirtualisierung wie Docker, die dafür verantwortlich ist, das Container-Image aus einer Registrierung abzurufen, den Container zu entpacken und die Anwendung auszuführen.
